「新手露營jj」morakniv刀點選擇？

主要想用黎切食物同劈柴用，想買MoraknivGarberg ，但見有碳碳同不鏽鋼，
係香港咁潮濕地方都係用返不鏽鋼？
但聽講如果劈柴同碳鋼好似易d，定係分開刀食物還食物、劈柴還劈柴？

分開乾淨D
但係香港要劈柴咩
我用B6君都係執地下啲枯枝

用緊mora buscraft，用完要查油。
garberg應該都幾厚，切食物未必好

btw唔知你劈柴咩意思。我會帶多把摺鋸將d柴鋸成細段先再用刀一分為4

記得唔好劈生樹，入面好多水唔好燒。而且唔好做燒地撚！

碳鋼係硬淨 磨夠利嘅就好切 但缺點係硬度高 刀鋒劈野較易崩 同埋易生銹

不鏽鋼軟身 磨完鋒利程度冇碳鋼咁高 但冇咁易崩口

個人認為不鏽鋼比較好 碳鋼要搽油保養
劈柴應該要把直刀 唔好買摺刀 會受力啲

最後買左Fallkniven s1 Pro，買左焚火架

直接買左鈷合金鋼，又夠硬又耐腐蝕，不過缺點貴

rich

唔係既，因為morakniv長度差少少，所以買把長2cm好劈d

柴刀？ 露營帶咁大把野好麻煩

呢把野實用？幾錢？邊到買，我都想買番把露營用

柴事小喇
你打算點玩柴火先 係邊燒

把野好唔好用你睇下人地測試就知

2800hkd左右，邊到買我唔講到明，廢事好似係連登賣廣告，你係某個好出名既交易平台打名會搵到賣家

Ok,thx,我係極新既新手黎，好多野唔識，仲有無咩推介下

因為唔想帶斧，想搵到把野破柴或多用途，呢把野刃背夠厚，加上長度又岩我心水

新手唔洗一開始買咁貴，我一開始都係買左把300蚊淘寶刀發現好難劈柴先索性一步到位買把勁野

攝影台？

好多玩相機都有玩camp

睇完段片我覺得我唔會買淘寶😅，把野洗唔洗打理

淨玩camp，真係無諗過呢樣野
遇都無遇過

碳鋼刀夠硬劈柴正，但遇水唔處理好，加上香港潮濕好似生鏽，不鏽鋼刀防鏽好但硬度唔夠
我買呢把刀就係鍾意碳鋼既硬度，但又有不鏽鋼既防腐性，

捨得既話可以諗下Puzon Bowie

好多都影星或影景

把野咁大把除左劈樹劈柴，用途唔大